
---

# KittyX Project

---

## **1\. Collecte de données:**

- [x] *Identifier les sources de données fiables, telles que les échanges de crypto-monnaies, les agrégateurs de données, les API, les actualités financières, etc.*
- [ ] *Mettre en place un système d'extraction des données en temps réel ou périodique.*
- [ ] *Stocker et organiser les données de manière structurée dans une base de données ou un système de fichiers.*

### Identifier les sources de données fiables:

- **Échanges de crypto-monnaies :** Les échanges sont une source majeure de données sur les cours, les volumes de transactions et les ordres d'achat/vente. Des exemples d'échanges populaires incluent Binance, Coinbase, Kraken, et Bitstamp. Accéder aux données à partir de ces échanges via leurs API.
- **Agrégateurs de données :** Certains services agrègent les données de plusieurs échanges, ce qui peut aider à obtenir une vue d'ensemble plus complète du marché. CoinMarketCap et CoinGecko sont deux exemples d'agrégeurs de données populaires. (**Payant**)
- **Actualités financières :** Les nouvelles économiques et les événements du marché peuvent avoir un impact sur les prix des crypto-monnaies. Collecter des actualités pertinentes à partir de sources telles que Reuters, Bloomberg, ou des agrégateurs de nouvelles crypto comme CryptoSlate.
- **Réseaux sociaux :** Les médias sociaux, en particulier Twitter, Reddit et des forums comme Bitcointalk, peuvent contenir des informations pertinentes sur les tendances et les sentiments du marché.  utiliser des API pour collecter des données à partir de ces plateformes.
- **Données de marché historiques :** Les données historiques sur les prix, les volumes et les transactions sont essentielles pour l'analyse et la formation de votre modèle. Vous pouvez les obtenir à partir d'échanges, d'agrégeurs de données ou de services de données financières.

### extraction des données:

<https://www.bittsanalytics.com/subscribe.php>

<https://www.coingecko.com/fr/api/documentation>

- **API :** De nombreux échanges et services offrent des API (interfaces de programmation d'applications) pour accéder aux données en temps réel. Vous pouvez utiliser des bibliothèques de programmation telles que Python pour interagir avec ces API et extraire les données.
- **Scraping :** Pour collecter des données à partir de sites web, vous pouvez utiliser des techniques de web scraping. Assurez-vous de respecter les termes d'utilisation des sites web et de leur robots.txt.
- **Données historiques :** Pour les données historiques, vous pouvez souvent les télécharger directement à partir des sites web des échanges ou des agrégateurs de données. Ils proposent généralement des fichiers CSV ou d'autres formats pour ces données.

### **Quelles données récupérer:**

- **Cours des crypto-monnaies :** Les prix d'ouverture, de clôture, les plus hauts et les plus bas sont essentiels pour l'analyse technique.
- **Volumes de transactions :** Les volumes de trading vous aident à évaluer la liquidité du marché.
- **Ordres d'achat/vente :** Ces données peuvent fournir des informations sur la demande et l'offre actuelles sur le marché.
- **Données de marché historiques :** Cela comprend les données de prix, de volume et de transaction sur une période donnée (par exemple, des données quotidiennes ou horaires).
- **Actualités financières :** Les titres, les articles et les tweets pertinents liés aux crypto-monnaies.
- **Sentiment des médias sociaux :** Les données de sentiment peuvent être basées sur des mots-clés spécifiques ou des analyses de texte pour évaluer l'opinion publique sur les crypto-monnaies.

### Stocker et organiser les données:

**Configuration de la base de données :**

- Choisissez et mettez en place un système de gestion de base de données (SGBD) adapté à vos besoins, tel que MySQL, PostgreSQL, MongoDB, ou d'autres solutions.

**Conception de la base de données :**

- Créez un schéma de base de données qui définisse la structure des tables et des relations entre les données. Vous aurez probablement besoin de tables pour stocker les prix, les volumes, les transactions, les actualités, et d'autres informations pertinentes.

 **Collecte des données :**

- Mettez en place des scripts ou des programmes pour collecter régulièrement les données à partir des sources que j'ai mentionnées précédemment, telles que les API d'échanges, les agrégateurs de données, les actualités financières, etc.

 **Prétraitement des données :**

- Une fois les données collectées, effectuez les étapes de prétraitement nécessaires, telles que la validation des données, la suppression des doublons, la gestion des données manquantes et la normalisation si nécessaire.

 **Stockage des données :**

- 

  ### Table: **crypto_history_data**

  | Field | Type | Null | Key | Default | Extra |
  |-------|------|------|-----|---------|-------|
  | id | int(11) | NO | PRI | NULL | auto_increment |
  | unix_timestamp | bigint(20) | YES |  | NULL |  |
  | date | date | YES |  | NULL |  |
  | hour | int(11) | YES |  | 0 |  |
  | symbol | varchar(255) | YES |  | NULL |  |
  | type | varchar(255) | YES |  | NULL |  |
  | strike | varchar(255) | YES |  | NULL |  |
  | open | decimal(10,4) | YES |  | 0\.0000 |  |
  | high | decimal(10,4) | YES |  | 0\.0000 |  |
  | low | decimal(10,4) | YES |  | 0\.0000 |  |
  | close | decimal(10,4) | YES |  | 0\.0000 |  |
  | volume_in | decimal(10,4) | YES |  | 0\.0000 |  |
  | volume_in_symbol | varchar(255) | YES |  | NULL |  |
  | volume_out | decimal(10,4) | YES |  | 0\.0000 |  |
  | volume_out_symbol | varchar(255) | YES |  | NULL |  |
  | tradecount | int(11) | YES |  | 0 |  |
  | best_bid_price | decimal(10,4) | YES |  | 0\.0000 |  |
  | best_ask_price | decimal(10,4) | YES |  | 0\.0000 |  |
  | best_bid_qty | decimal(10,4) | YES |  | 0\.0000 |  |
  | best_ask_qty | decimal(10,4) | YES |  | 0\.0000 |  |
  | best_buy_iv | decimal(10,4) | YES |  | 0\.0000 |  |
  | best_sell_iv | decimal(10,4) | YES |  | 0\.0000 |  |
  | mark_price | decimal(10,4) | YES |  | 0\.0000 |  |
  | mark_iv | decimal(10,4) | YES |  | 0\.0000 |  |
  | delta | decimal(10,4) | YES |  | 0\.0000 |  |
  | gamma | decimal(10,4) | YES |  | 0\.0000 |  |
  | vega | decimal(10,4) | YES |  | 0\.0000 |  |
  | theta | decimal(10,4) | YES |  | 0\.0000 |  |
  | openinterest_in | decimal(10,4) | YES |  | 0\.0000 |  |
  | openinterest_out | decimal(10,4) | YES |  | 0\.0000 |  |

  ```sql
  TABLE crypto_history_data (
      id INT AUTO_INCREMENT PRIMARY KEY,
      unix_timestamp BIGINT,
      date DATE,
      hour INT,
      symbol VARCHAR(255),
      type VARCHAR(255),
      strike VARCHAR(255),
      open DECIMAL(10, 4),
      high DECIMAL(10, 4),
      low DECIMAL(10, 4),
      close DECIMAL(10, 4),
      volume_in DECIMAL(10, 4),
      volume_in_symbol VARCHAR(255),
      volume_out DECIMAL(10, 4),
      volume_out_symbol VARCHAR(255),
      tradecount INT,
      best_bid_price DECIMAL(10, 4),
      best_ask_price DECIMAL(10, 4),
      best_bid_qty DECIMAL(10, 4),
      best_ask_qty DECIMAL(10, 4),
      best_buy_iv DECIMAL(10, 4),
      best_sell_iv DECIMAL(10, 4),
      mark_price DECIMAL(10, 4),
      mark_iv DECIMAL(10, 4),
      delta DECIMAL(10, 4),
      gamma DECIMAL(10, 4),
      vega DECIMAL(10, 4),
      theta DECIMAL(10, 4),
      openinterest_in DECIMAL(10, 4),
      openinterest_out DECIMAL(10, 4),
      provider VARCHAR(255)
  );
  ```

 **Plan de sauvegarde et de sécurité :**

- Établir un plan de sauvegarde régulier pour protéger les données contre la perte ou la corruption.
- S'assurer que la base de données est sécurisée en appliquant les meilleures pratiques de sécurité, en utilisant des mots de passe forts et en limitant l'accès aux données.

**Automatisation :**

- Planifier des tâches d'automatisation pour mettre à jour régulièrement les données dans votre base de données, en fonction des fréquences de mise à jour des sources.

 **Maintenance continue :**

- Surveiller la qualité des données stockées et assurez-vous que les scripts de collecte fonctionnent correctement. Effectuez des ajustements si nécessaire.

 **Évolutivité :**

- Envisager la capacité d'évoluer votre base de données pour gérer une quantité croissante de données à mesure que votre projet se développe.

## **2\. Prétraitement des données :**

- [ ] *Nettoyer les données en supprimant les valeurs aberrantes, en gérant les données manquantes et en corrigeant les erreurs.*
- [ ] *Normaliser les données pour les mettre à l'échelle, par exemple, en utilisant la normalisation Min-Max.*
- [ ] 

  **Validation des Données :**

- Valider les données pour assurer leur complétude et cohérence.

  **Suppression des Doublons :**
- Identifier et éliminer les doublons dans les données.

  **Normalisation :**
- Si nécessaire, normaliser les données pour les mettre à l'échelle.

  **Gestion des Valeurs Aberrantes :**
- Traiter les valeurs aberrantes qui pourraient affecter le modèle.

  **Encodage des Données Catégorielles :**
- Encoder les données catégorielles, le cas échéant.

  **Séparation des Données Temporelles :**
- Gérer correctement les données temporelles.

  **Traitement des Données Redondantes :**
- Éliminer les données redondantes ou inutiles.

  **Fusion des Données :**
- Fusionner les données à partir de sources multiples.

  **Séparation des Jeux de Données :**
- Diviser les données en ensembles d'entraînement, de validation et de test.

  **Création de Fonctionnalités (Feature Engineering) :**
- Créer de nouvelles fonctionnalités à partir des données existantes.

  **Documentation :**
- Documenter toutes les étapes de prétraitement des données.

  **Automatisation:**
- Automatiser le processus de prétraitement pour garantir la cohérence.

## **3\. Choix de l'algorithme :**

- [ ] *Explorer différentes techniques d'apprentissage automatique telles que les réseaux de neurones, les arbres de décision, les séries chronologiques ARIMA, etc.*
- [ ] *Considérer les caractéristiques spécifiques des crypto-monnaies, telles que la volatilité, dans le choix de l'algorithme.*
  - **Exploration d'Algorithmes :**
    - Explorez différentes techniques d'apprentissage automatique, telles que les réseaux de neurones, les arbres de décision, les séries chronologiques ARIMA, etc.
  - **Caractéristiques des Crypto-Monnaies :**
    - Prenez en considération les caractéristiques spécifiques des crypto-monnaies, telles que leur volatilité, lors du choix de l'algorithme.
  - **Tests Comparatifs :**
    - Effectuez des tests comparatifs pour évaluer la performance de différents algorithmes sur vos données.
  - **Critères de Sélection :**
    - Choisissez l'algorithme le mieux adapté à votre tâche de prédiction des cours des crypto-monnaies, en fonction de critères tels que la précision, le temps d'exécution et la capacité à gérer des données complexes.
  - **Évolutivité :**
    - Assurez-vous que l'algorithme sélectionné est évolutif pour gérer des volumes de données croissants à mesure que votre projet se développe.
  - **Réévaluation Continue :**
    - Planifiez des itérations futures pour réévaluer et, si nécessaire, mettre à jour l'algorithme en fonction de l'évolution du marché et des performances du modèle.

## **4\. Entraînement du modèle :**

- [ ] *Diviser les données en ensembles d'entraînement, de validation et de test.*
- [ ] *Utiliser les données d'entraînement pour ajuster les paramètres du modèle.*
- [ ] *Évaluer régulièrement la performance du modèle sur l'ensemble de validation pour éviter le surajustement.*
  - **Division des Données :**
    - Diviser les données en ensembles d'entraînement, de validation et de test.
  - **Ajustement des Paramètres :**
    - Utiliser les données d'entraînement pour ajuster les paramètres du modèle.
  - **Évaluation de la Performance :**
    - Évaluer régulièrement la performance du modèle sur l'ensemble de validation pour éviter le surajustement.

## **5\. Optimisation du modèle :**

- [ ] *Expérimenter avec différents hyperparamètres (comme le taux d'apprentissage, le nombre de couches du réseau neuronal, etc.) pour améliorer la performance du modèle.*
- [ ] *Considérer l'utilisation de techniques avancées telles que l'optimisation bayésienne.*
  - **Expérimentation des Hyperparamètres :**
    - Expérimenter avec différents hyperparamètres (comme le taux d'apprentissage, le nombre de couches du réseau neuronal, etc.) pour améliorer la performance du modèle.
  - **Techniques Avancées d'Optimisation :**
    - Considérer l'utilisation de techniques avancées telles que l'optimisation bayésienne pour affiner les hyperparamètres du modèle.

## **6\. Évaluation des performances :**

- [ ] *Sélectionner des métriques d'évaluation appropriées, telles que la précision, le rappel, la F1-score, ou le coefficient de corrélation, en fonction des objectifs de prédiction.*
- [ ] *Évaluer la performance du modèle sur l'ensemble de test pour obtenir une mesure réaliste de sa capacité à prédire les cours des crypto-monnaies.*
  - **Sélection des Métriques :**
    - Sélectionner des métriques d'évaluation appropriées, telles que la précision, le rappel, la F1-score, ou le coefficient de corrélation, en fonction des objectifs de prédiction.
  - **Évaluation sur l'Ensemble de Test :**
    - Évaluer la performance du modèle sur l'ensemble de test pour obtenir une mesure réaliste de sa capacité à prédire les cours des crypto-monnaies.

## **7\. Mise en œuvre de la stratégie de trading :**

- [ ] *Intégrer le modèle de prédiction dans une stratégie de trading automatisée.*
- [ ] *Définir des règles de trading claires, telles que les seuils d'achat et de vente, les stop-loss, et les take-profit.*
- [ ] *Prendre en compte les frais de transaction et les slippages dans la stratégie.*
  - **Intégration du Modèle :**
    - Intégrer le modèle de prédiction dans une stratégie de trading automatisée.
  - **Définition de Règles de Trading :**
    - Définir des règles de trading claires, telles que les seuils d'achat et de vente, les stop-loss, et les take-profit.
  - **Gestion des Frais et Slippages :**
    - Prendre en compte les frais de transaction et les slippages dans la stratégie pour une gestion efficace du capital.

## **8\. Test en conditions réelles :**

- [ ] *Tester la stratégie automatisée sur des données historiques pour voir comment elle se serait comportée dans le passé.*
- [ ] *Utiliser un compte de trading virtuel pour simuler des transactions en temps réel sans risquer de capital réel.*
  - **Test sur Données Historiques :**
    - Tester la stratégie automatisée sur des données historiques pour voir comment elle se serait comportée dans le passé.
  - **Simulation en Temps Réel :**
    - Utiliser un compte de trading virtuel pour simuler des transactions en temps réel sans risquer de capital réel.

## **9\. Suivi et ajustement :**

- [ ] *Surveiller en permanence les performances de la stratégie automatisée.*
- [ ] *Ajuster les paramètres de la stratégie en fonction des changements de marché et de la performance passée.*
- [ ] *Établir un processus de suivi et d'ajustement continu pour optimiser les résultats.*
  - **Surveillance Continue :**
    - Surveiller en permanence les performances de la stratégie automatisée.
  - **Ajustement des Paramètres :**
    - Ajuster les paramètres de la stratégie en fonction des changements de marché et de la performance passée.
  - **Processus de Suivi et d'Ajustement :**
    - Établir un processus de suivi et d'ajustement continu pour optimiser les résultats de la stratégie de trading automatisée.